<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <teiHeader>
  <fileDesc>
   <titleStmt>
    <title> L-avenir_1846-12-26_0008 </title>
    <editor> Manuela Martini </editor>
    <respStmt>
     <name> Laurie Vanneau </name>
     <resp> correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Marie Lauricella </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Margot Magguili </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Alix Chagué </name>
     <resp> collecte, transcription, correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Anaïs Chambat </name>
     <resp> édition </resp>
    </respStmt>
   </titleStmt>
   <publicationStmt>
    <p> ANR Time-Us(2017-2021) </p>
   </publicationStmt>
   <sourceDesc>
    <p>
     <idno type="Numelyo"> BML_01PER0030210739 </idno>
    </p>
    <p type="published"> publié le <date when-iso="1846-12-26"> 1846-12-26 </date>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_journal"> 24 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_year"> 0 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="URI"> http://collections.bm-lyon.fr/BML_01PER0030210739 </idno>
    </p>
    <p type="hearing"> audience du <date when-iso="1846-12-23"> 1846-12-23 </date>
    </p>
   </sourceDesc>
  </fileDesc>
 </teiHeader>
 <text ana="L'Avenir_1846-12-23">
  <milestone ana="PH-Lyon" unit="audience"/>
  <pb n="3"/>
  <body>
   <p> Audience du 23 décembre 1846. — Présidence de M. Bertrand; </p>
   <p> Constan demande la résiliation avec indemnité de l'acte dapprenlissage du fils Ginat. Il se
    fonde sur l'insubordination de l'apprenti. Le rapport des membres Chargés de la surveillance
    ayant établi l'insubordination, le Conseil résilié les conventions, accorde cent fr.
    d'indemnité, déclare le père responsable , et décide que Ginat fils ne pourra se replacer qu'en
    qualité dapprenti </p>
   <p> — Mlle Crétinet récîame contre Rozier , chef d'atelier, le payement de sa huitaine , se
    plaignant d'avoir été frappée.— Rozier, de son côté, se plaint de la Dlle Crétinet, dont le
    caractère et le peu d'égards ont motivé le renvoi.—Des témoins sont entendus, il résulte de
    leurs explications que les parties ont des torts réciproques. Le Conseil les renvoie d'instance.
    — Carret occupait sans livret un ouvrier qui devait a Vanet. —Celui-ci a fait constater le fait
    et exerce son recours contre Carret, qui prétend et prouve qu'il n'a occupé cet ouvrier qu'avec
    la permission du chef d'atelier Assada ; mais le livret réel de l'ouvrier se trouvant entre les
    mains de Vanet, Carret; n'étant nanti que d'un livret secondaire d'un chef d'atelier, le Conseil
    prononce la validité de la contravention, condamne Assada et Carrela payer par moitié la créance
    due à Vanet.— Tous les droits de Carret réservés pour la retenue qu'il aura de son côté à
    exercer contre l'ouvrier. Le Conseil a pris en. considération la bonne foi de Carret, qui se
    croyait en régle avec le livret délivré par Assada. </p>
   <p> Les chefs d'ateliers doivent apporter la plus grande circonspection dans la livraison de ces
    livrets secondaires, parce que, par ce moyen, les ouvriers pourraient facilement éluder la loi </p>
   <p> et se soustraire à la seule garantie qui fait la sécurité des chefs d'ateliers. </p>
   <p> — Guichard, chef d'atelier, demande à la maison Faure et Combalot, la réduction d'un rabais
    de 20 cent. par mètre qui lui a été fait sur une pièce d'étoffe, sous le prétexte que la
    quadrillage n'était pas conforme à la note. Il produit la note. Le Conseil, après l'avoir
    examinée et s'être convaincu qu'elle nétait pas suffisamment détaillée, réduit le rabais de
    moitié. </p>
   <p> — Thomas réclame une indemnité pour son temps perdu, un montage métier et le changement de la
    pièce montée, changenient dont les causes lui sont étrangères. Celte affaire est renvoyée devant
    arbitres. </p>
  </body>
 </text>
</TEI>
