<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <teiHeader>
  <fileDesc>
   <titleStmt>
    <title> L-avenir_1846-11-29_0003 </title>
    <editor> Manuela Martini </editor>
    <respStmt>
     <name> Laurie Vanneau </name>
     <resp> correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Marie Lauricella </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Margot Magguili </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Alix Chagué </name>
     <resp> collecte, transcription, correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Anaïs Chambat </name>
     <resp> édition </resp>
    </respStmt>
   </titleStmt>
   <publicationStmt>
    <p> ANR Time-Us(2017-2021) </p>
   </publicationStmt>
   <sourceDesc>
    <p>
     <idno type="Numelyo"> BML_01PER0030210727 </idno>
    </p>
    <p type="published"> publié le <date when-iso="1846-11-29"> 1846-11-29 </date>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_journal"> 13 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_year"> 0 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="URI"> http://collections.bm-lyon.fr/BML_01PER0030210727 </idno>
    </p>
    <p type="hearing"> audience du <date when-iso="1846-11-18"> 1846-11-18 </date>
    </p>
   </sourceDesc>
  </fileDesc>
 </teiHeader>
 <text ana="L'Avenir_1846-11-18">
  <milestone ana="PH-Lyon" unit="audience"/>
  <pb n="3"/>
  <body>
   <p> Audience du 18 novembre. — Présidence de M. Bertrand. </p>
   <p> Nugue se plaint de ce que Thibaudier aurait fait délivrer un livret à une apprentie avant
    l'époque fixée par le Conseil lors de la résiliation de l'acte d'apprentissage commencé chez
    Nugue. Le Conseil maintient le livret parce qu'aucune réserve n'avait été stipulée en faveur de
    Nugue. </p>
   <p> — Bouge demande à Baril une indemnité à raison de la mauvaise confection d'une pièce et
    explique que cette mauvaise confection provient de l'emploi d'un remis défectueux. Cette affaire
    a été renvoyée devant arbitres. </p>
   <p> — Julifier, que par erreur nous avons, dans notre dernier numéro, désigné sous le nom de
    Repronier, refuse de s'en tenir à la décision des experts qui ne lui ont accordé que vingt fr.
    d'indemnité, contre Girel, pour avoir confectionné des échantillons — Après les explications des
    parties le Conseil maintient la décision des experts. </p>
   <p> — Drevet et Garcin demandent l'autorisation de </p>
   <p> crire sur le livret d'OIéon, chef d'atelier, une créance de soixante francs qui leur est
    due.—Cette autorisation leur est accordée </p>
   <p> — Ve Perrin réclame à Teillard le paiement de la façon d'une pièce fabriquée pour lui, et que
    mal à propos il a payée à Chambard, l'un des ouvriers employés par elle. Teillard prétend que
    Chambard avait son métier pour maître chez Mme Perrin. —Le Conseil considérant que la loi ne
    reconnaît pas deux maîtres dans le même atelier, condamne Teillard à payer à la Ve Perrin le
    prix de façon qui lui est dû , autorise Teillard à exercer son recours contre Chambard , et à
    faire inscrire sa créance sur le livret du chef d'alelier qui occupe Chambard. </p>
  </body>
 </text>
</TEI>
