<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <teiHeader>
  <fileDesc>
   <titleStmt>
    <title> L-echo-de-la-fabrique_1833-8-25_0092 </title>
    <editor> Manuela Martini </editor>
    <respStmt>
     <name> Laurie Vanneau </name>
     <resp> correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Marie Lauricella </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Margot Magguili </name>
     <resp> collecte </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Alix Chagué </name>
     <resp> collecte, transcription, correction </resp>
    </respStmt>
    <respStmt>
     <name> Anaïs Chambat </name>
     <resp> édition </resp>
    </respStmt>
   </titleStmt>
   <publicationStmt>
    <p> ANR Time-Us(2017-2021) </p>
   </publicationStmt>
   <sourceDesc>
    <p>
     <idno type="Numelyo"> BML_01PER0030214481 </idno>
    </p>
    <p type="published"> publié le <date when-iso="1833-08-25"> 1833-8-25 </date>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_journal"> 96 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="num_year"> 0 </idno>
    </p>
    <p>
     <idno type="URI"> http://collections.bm-lyon.fr/BML_01PER0030214481 </idno>
    </p>
    <p type="hearing"> audience du <date when-iso="1833-08-22"> 1833-8-22 </date>
    </p>
   </sourceDesc>
  </fileDesc>
 </teiHeader>
 <text ana="L'Echo de la Fabrique_1833-8-22">
  <milestone ana="PH-Lyon" unit="audience"/>
  <pb n="5"/>
  <body>
   <p> ( PRÉSIDÉ PAR M. PUTINIER , VICE-PRÉSIDENT. ) </p>
   <p> Audience du 22 août 1833. </p>
   <p> M. Trouba-Berna avait fait au conseil des prudhommes un dépôt de plusieurs dessins nouveaux,
    afin d'en acquérir par là la propriété. Quelques jours après ce négociant ayant appris que M.
    Bernard, marchand déchantillons , possédait dans sa collection des dessins parfaitement
    conformes aux siens , les démarches légales furent faites pour constater l'existence de ces
    dessins. C'est sous cette prévention que cette affaire a paru aujourdhui au conseil, qui a
    reconnu l'identité des dessins et a renvoyé les parties par devant le tribunal de commerce. </p>
   <p> Morellon avait confié à Napoly et Lansard , pourvoyeurs d'ouvrages de Poncharra, près Tarare
    , des pièces et trames dont ils étaient responsables; après réglement de compte Napoly se trouve
    débiteur de 6,990 grammes de soie qui furent estimés par le sieur Morellon à la somme de 489 f.
    30 c., qui fut réduite à 389 f. 30 c. Mais Napoly se croyant lésé dans cette affaire fit
    paraître Morellon devant le conseil. Cette affaire fut renvoyée pardevant MM. Carnot et Labory ,
    qui reconnurent, après examen, que le déchet n'avait été porté qu'à 1|2 pour 0|0 , et que
    d'après ce , malgré une bonification de 1,500 grammes que Morellon avait accordée à Napoly , une
    différence de 2 kilog. existait encore en faveur de ce dernier. Il fut donc rendu un jugement
    d'après le rapport de ces arbitres , par lequel la somme de 150 fr. serait remboursée à Napoly,
    sans préjudice de la somme de 50 fr., montant de la façon d'une pièce qui était encore en
    fabrication. Morellon ayant mis opposition à ce jugement, la cause fut appelée de nouveau , et
    ce dernier condamné par défaut. Hier, les parties étant présentes , le conseil a confirmé le
    jugement et condamné en outre Morellon à payer 25 fr. à Napoly pour indemnité de déplacement. </p>
   <p> Une cause du plus haut intérêt., entre Henri Droiteau et Daviet, a été présentée au conseil ;
    mais n'ayant pu se terminer sans examen d'arbitre , nous en rendrons compte dans notre prochain
    numéro. </p>
  </body>
 </text>
</TEI>
